［重開[預咗畀人屌］全面封關唯一亦只有一個問題：如何隔離近十萬往返中國嘅香港人

原post:

我開呢個post只有一個目的，就係集思廣益解決呢個關鍵嘅問題

其實就算藍絲有好多都認同全面封關係解決疫情嘅關鍵

但係佢地會以「香港人每日往返中國人數達十萬人次」做原因去上綱上線，然後spin成「醫護罷工=政治訴求大訴實際」

所以，只有我地集思廣益，去解決問題，先可以除去口實，達致全面封關

暫時我諗到嘅係，封關後，香港人要暫時犧牲生計，政府要補貼，曾來往中國嘅香港居民都要自我隔離14日

但咁樣其實有可能造成反效果，促成社區爆發
諗爆頭

推

新屋嶺囉，如乜鳩何

返少幾日工洗死咩
唔得咪租個地方住 又唔係叫你住成年

學伍淑青放棄佢地

近十萬啵，裝唔哂，而且佢唔係醫療用

1.好多香港人手停口停
2.要無啦啦拎個錢出黎租地方住好多人做唔到，中港貨車司機好多訓車入面
3.香港住大部分地方都係人口密集嘅地方，變相促成社區爆發，如果唔係政府安置，實有好多人求其搵地方住

香港人黎架啦

銀行唔開，馬會唔開，賭場唔開
佢地仲有咩excuse 要過關

封關之後即刻宣布戒鹽14日休市

手停口停，要日日返中國做野嘅人大多唔係月薪
你以上提出嘅都係大公司，相對有保障

D渡假村同公屋都唔係啦，隔離係畀個位佢地生活，發病咪送院

大陸入境香港居民要入14日肺炎 camp
自然少好多人出同入
用郵輪隔離
仲有海洋公園 迪士尼 解放軍軍營

唔比往返中國咪得 一係就留係中國一係就留係香港

緊急時候仲理撚得咁多咩
手唔停口都就停啦
有病死撚左咪停
成班社會垃圾

無辦法
咁政府補償
防疫係要咁做

你唔封 永遠都有10萬

手環在家隔離一逃走就響

十萬呀，你知唔知一個渡假屋裝到幾百人架喳
公屋一棟都唔會裝到1萬人

十萬，你數數夠唔夠裝

緊急時候唔用緊急法

緊急法留返黎推啲泛民唔支持既法例

你封關一定係返香港，重點係十萬香港人要隔離，暫時未有咁嘅地方

封左唔比支那人入境，唔比香港人再出境去支那，點會日日有10萬?
果10萬強制家居隔離，帶果隻爛鬼錶囉，而家都有人做緊
有冇用? 冇用架，點都好過唔封又唔控制依10萬人添咪仲無用

我當佢地可以唔食住，十萬人邊度夠裝？

大陸封城封省都得，香港咁細封個關就咁多問題

我都係咁諗，咁淨返最後一個問題，就係十萬人點樣隔離

做唔到就唔唔好黎
黎左就唔好番上去 無人叫你係大陸住

我知呀，我都想封呀
封左果十萬香港人點隔離呀

蓄水池 白虎山

我都覺得係，
一黎要浪費14日坐監
二黎同埋其他人一齊，點知佢有無病

但話要返工果班返工撚就會入，
啲醫病大陸人就會收手，遲下先返

記得派幾team黑警幫手睇住啲人無偷走

在家已經係潛在問題，萬一帶菌者傳染左屋企人，而屋企人出外再返居住地，過程會增加傳播風險

呢十萬人次有幾多係走水貨

我已經post埋入境處數據，真係「香港人」有11萬人次
當然你可以唔信入境處嘅數據
但連數據都唔講仲講咩防疫

我畀你扣一半都有五萬

上面人治就得，呢度有人權係咁上下
你以為民主=易啲解決問題？

睇清楚我講咩啦
依11萬人係封關後最後一次入境
控制都係控制依11萬人
但一日唔封關，係每日都有11萬唔同人呀

因為揾食要去支那咪留喺支那嗰便囉，有咩問題？
因為呢10幾萬人要揾食，要全香港人幫佢哋找數啱唔啱先？

唔係大陸住，係來往中國，香港有好多人做中國生意
呢個係事實，就算港獨左，香港人都可以去中國做生意
唔通去美國做生意就得，去中國就唔得？

要係人住到嘅地方

十萬香港人，以上地點都無咁嘅capacity

重開青洲難民營啦

係支那囉叫佢
湖北個1300人都係咁啦

我都想相信你講法，但我琴晚開post前睇，前幾日都係11萬，所以唔係「最後」

可以喺支那搵到食係因為佢地可以往返兩地
往返兩地先係重點

仲有5萬人

即係要支那開個地方強制留啲香港人？
咁前幾個月反送中做乜？

咁應該唔係全部人住係香港

唔肯封 因為一封 其他問題就會爆
原來咁多人要日日來回返工 冇屋住

我當有八成住香港都有8萬啦
重點香港人係有人權，你可以因病強制隔離但唔可以唔畀佢入境

有咩工種係要不停來回？
喂，佢哋唔撚係好先進嘅咩？
吹奏咗成兩年都吹唔起香港呢個落後地方喎

琴日數據睇黎香港人大陸入境一日係兩萬多啲

深圳灣就一定係大陸
港豬澳就可能大陸或澳門
機場就係黎自世界各國包括大陸

上左去唔好落返嚟

咪玩啦，俾你返都要隔離14日，點不停往返

緊急法!

任何logistics 都要，咩國家都係

話明7號前入境強制隔離
7號後無得入
出左都無得返

非港人全出不入

唉，講九萬次
重點係：
「點隔離十萬人」

本身緊急法就係破壞法治，你今日可以因疫情唔畀香港人入境，聽日可以因危害公眾安全而唔畀維權人士入境

大家幫幫手推呢個post上熱門，只要諗到對策，就無問題

預約返港ok?

嗰啲真係仆街嚟

照停，外國航空公司停飛中國d crew 味又係咁過

即係分批？
當香港有地方畀1萬人隔離14日
十萬人入面，最後果一批即係第十批，係140日後？
有無計錯？

照顧小朋友個d最on9 , 番上去會冇人睇住咩，冇嘅話弓喜你，你可以留底不過要告疏忽照顧兒童，有人睇住個細路嘅話姐係冇你都得，你可以上番去

大公司停飛唔代表佢地無薪
都係果句，停工唔係問題
點隔離十萬人？

on9 武漢封城封交通封行車 維尼有無諗過班友點揾食

10萬vs上限十四億

維尼仲可以一日要你消失唔駛畀原因你添

支那得鳩閒理你咩
你本身係支那邊個地方就暫留返嗰個地方

火車哲學問題

咁下次係咪可以用十四億人口嘅利益作原因完全忽視700萬香港人嘅福祉？

其實好多人講個
港中醫院學港英政府用船石崗軍營
要做一定有
係柒婆很唔很做

香港人俾入唔俾出
非居民俾出唔俾入

咁撚簡單

禁足香港

支那人嚟㗎 今時今日上落關咁安全

平時住邊就躝翻去邊
唔想知呢班人點算 日日往返兩地都未話呢班人傳播病毒
仲話要照顧佢地感受？

裝到十萬？數據呢？

香港人入就要隔離，而家有十萬，明唔明？

依家其實除左物流有咩生意係要經常往來內地
真係好有必要嘅政府公帑包深圳酒店住宿
無特別大需要嘅就唔好兩邊走啦。。。
人地澳門博彩業一年貢獻咁多GDP都可以壯士斷臂

都話無工開唔緊要，點隔離十萬香港人先係重點，要講幾多次
澳門都無封關

首先你果11萬人入面有4萬幾係機場入境 ，可以係世界各地黎，而家講緊去過支那14日內既人先封
其餘7萬人點解你肯定佢係去返工？我住大西北
仲係好多撚屌話香港買菜貴要返中國買
仲有水貨客
你將11萬人當成必要來回根本就on9

你再睇下2月4既stat，封多左幾個關
2月4入境旅客香港居民 54816， 機場入境31173
唔通哩31173人每日搭飛機來回中國香港？佢有咁既錢我都唔擔心佢係有身分證既支那人冇錢搵地方住
淨返2萬幾人，就必須隔離14日，我理得你係係大陸住開定香港住開，封關後我當你2萬幾人都揀留係香港， 點都揀到地方啦？
再唔係而家都有幾間大學租左酒店比d NDS住隔離佢地， 政府徵用返d酒店用黎隔離人咪得
再唔夠咪用埋渡假營 新屋嶺 係山度搭埋帳幕比佢夠唔夠？14日內隔離營開支政府都全包

然後再講乜野手停口停 而家HA d清潔姐姐返過大陸隔離14日都係no pay架
你想有條命繼續搵錢定命都冇仲要害9埋人地
再大愛d肯強制隔離隔離既人可以申請生活津貼夠好未？唔肯既人屌你老母自負盈虧再捉佢入去

最後結論： 封關非不能也 實不為也 屌你老母林鄭

中招咪又係要停
係咪都要面對架啦
同埋真係大爆發玩到要好像支那咁停市咪一樣要手停口停

上追蹤器
家中自行隔離
完

同排隊買口罩一樣, 入嚟就要入住隔離設施坐14日, 集中營quota爆咗就排隊, 有位先可以入境

選擇唔入嘅人政府可以俾錢佢地留在境外原地居住, 等待疫情過去, 可能係半個月, 也有可能係半年

上面都封咗好多城啦，深圳廣州封埋咪又係返唔到工。

禮賓府隔離個醫院

只要返過大陸一次
入境立刻隔14日
唔怕麻煩咪繼續返囉

唔洗再理樓主
幾個人掉左2月4 stat佢都唔撚覆
淨係堅持乜9野10萬人
你有冇香港700萬人呀
拉

港人:
全部家居隔離14日，用警送飯
中國人:
用已幫大學搞學生隔離既酒店，亦可以徵用大學既有宿舍，用警送飯

界線:
到港後計14日
即係會有一大批只需隔離一星期左右
喺肯全面封關既前提下，香港人可以恐慌多14日，但一日唔封，恐怖永無休止

用警送飯，係因為當今香港防疫資源最富裕既就係佢地

你有無睇文？佢地入返社區可能會促成社區爆發

咁多回覆最有sense嘅一個，縱然相對地犧牲左佢地，但補貼係唯一解決之道

睇入境數據你就知佢地住中國？

其他國家封關都唔會問呢個問題
點解成個香港就係要幫呢班木咀埋單？

十萬人已經係一個小社區
現行唔會有任何設施足夠畀佢地做分開隔離

留佢o係支那
封關唔代表佢要o係香港呢邊個 wor

傻撚左？
解決問題係攻府責任

呢 d 係自動送中

政*

你思維都幾單一

你一句已經預設：
全世界無人手停口停
所有人可以隨時唔做份工
封關只封“幾日”
所有人有能力隨時攞舊錢租地方

用下腦啦小朋友

一架遊輪幾千人啦必要時仲可以租咪貨船
d賭船反正都做唔到生意架啦同政府租哂佢囉
仲有支那建築係鯉魚門都搞緊貨櫃屋做隔離啦
係竹篙灣咁大塊地一樣可以整
呢個世界無不能只有不為
班狗官座係度唔做咪咩都唔得囉

Chill bro我提出嘅問題係 確實未解決嘅問題
就算依你咁講，我地都有三萬人要處理，而家有地方未？ 我地要確定到佢地有落腳點先叫真正方案

3萬人聽落的確易處理好多

太多人只可以靠公民意識家居隔離

無三不成幾，我已經嘗試覆哂全部人
你可以當我on9仔、敵人
但事實上我講嘅問題對政府、政黨都仲係問題

上面有ching講narrow down 到三萬香港人，三萬都仲需要政府肯定有地方畀佢地隔離先實行到

一架郵輪max 5000-6000人
租5-6架+度假營已經可以提供空間比佢地住+隔離
然後就係考慮補給、醫療方面點處理

人地都有機接返自己國家然後隔離

唯一辦法封關
但條柒婆死都唔肯

民主係每一個公民嘅責任
詳情睇返古希臘對民主嘅定義

真心想知，係咪可以徵用到咁多架郵輪，聽落唔錯呢個方案

家居播毒？！

如果唔封，導致響香港出現病毒抗散，咁樣如何隔離…

我當百份之一有反應，點樣隔離七萬人？

而且，原本封關隔離左嗰堆，就自然會響出入境數量上扣除。而知道危險既人亦會自行打退堂鼓。

用嚟推《禁蒙面法》？！我dllm

唔好比佢地落嚟，每月比10000蚊補貼你，自己搞掂，幾個月後見

兩個方法，1：政府比臨時地方佢地住，2:政府比錢佢地

唔好比佢地返落黎 自己係上邊 搵地方 訓住先
知道 鬼國有病毒 仲返上去 自己攞黎

收皮啦
澳門博彩業佔絕大部分GDP咪又係停
唔好咁戇鳩命都唔要做奴隸啦

除左十幾萬香港人 大陸黎貨物 食材又點搞

上面好多人都講左隔離既方法
事實上唔係我地話哩個地方係可行就實行到
政府有哂香港數據會唔知邊度係可行既地方？洗唔洗市民幫佢搵埋出錢幫佢租埋？
得三萬人都搵唔到地方比佢地隔離？

維穩風向撚，又用 "手停口停" 呢個口腔期 argument。
搵5個 "手停口停" 人士接受文匯大公訪問先喇！

點都係家中隔離，無論深圳或香港，深圳就搵酒店俾佢住十四日
呢個係佢選擇，你國內返工，老婆係香港，咁你想傳染俾家人，咪落黎
掉轉，香港返工，屋企係深圳，你有理無理都帶佢地落香港
呢樣野肯諗實有辦法解決，重點都係隔離措施，好似隻船咁，香港收我明，咁咪隔住先，但你有無足夠裝備俾人follow，嘈黎嘈去都係呢點

同埋國歌法，
唔淮叫維尼熊做維尼熊法

跟住就係《廿三條》了

依單野根本就係「電車難題」
功利主義vs自由意志主義，睇下邊個可以對自己既意志貫徹始終
明明咁多解決方法，但係某D人/政府就不停開新問題spin走個原意
情願不作為，害死香港人